有冇人覺得台灣娛樂圈步緊香港娛樂圈後麈

音樂：港台都已經出現斷層，香港呢排有AGA果d可能仲可以叫好d
綜藝：呢家憲哥，kid做幾個節目，成日見到佢地，同以前志偉搭錢家樂差唔多，主持嚴重缺人。d通告藝人比較出名果d好多都霸左好耐，新果d效果又唔太好
電影：我的少女時代之後冇邊套。52hz個人黎講唔好睇，客觀黎講爆唔起。出名果d全部去拍合拍片。
劇集：得罪講句，唔好話同惡作劇之吻丶下一站幸福果d比，呢家搵個揸到旗擔正都難

雖然係咁，但台灣比香港好嘅係資源冇香港咁缺(雖然都決)丶比較少政治打壓，人多，台灣人支持本地嘅心

最大問題係被中國挖哂過檔

好紅果d囉

好多台灣國中生好鍾意廢團Spexial

呢你老母家 語癌

agger

呢隊極品

資源唔夠+韓風好勁
冇乜人再支持本土野

利申從未鍾意過韓星

玖壹壹

地道台灣hip hop

韓風都開始冇咁勁，我覺得係本土積弱多d

劇集真係差左好多
宜家仲有乜水拍戲
以前9up 都up到一大堆人名

吳宗憲上年已經講過
但比台仔屌佢二五仔

佢自己都去

真係慘

音樂方面都仲有好多本地人支持台灣新一代
我覺得仲好過香港少少
香港人太過鐘意批評任何自己既出品
反觀即使spexial個d係抄韓國
但台灣人支持多於反對

希望康熙重出江湖

音樂好十倍, yoga jj 呢d 去到香港一定天皇級

台劇 下一站幸福真係好睇到一睇再睇
點解當時都拍到個咁好嘅劇本 依家d編劇反而仲係度玩緊十幾年前嘅偶像劇橋
難聽d講句 近來韓劇都洗底唔玩絕症失憶
但台劇仲係玩緊巧合歡喜冤家嘅橋段

強國一集=台灣本土幾集酬勞
林依晨 安以軒嗰d一早就過哂去拍

家下強國=英超
台灣=英冠
香港=甲組

咁就係去到yoga果堆就冇人 同啱啱去環球嘅eason一樣

音樂似06 07果時嘅香港，人仲有，甚至有新星出，但你話突出真係冇邊幾個
電影其實已經開始落，hardcore果d冇人睇，那些年果種超級商業片又冇人頂到/或者搵到件新偶像

10年前左右好正……劇唔洗講，有個遊戲節目叫嚦咕嚦咕樂翻天，睇得好撚過癮

見到台灣娛樂圈好似十年前香港咁真係

香港仲有廣東話市場
但國語市場比大陸食哂

支那用錢摧毁緊港臺文化,

我覺得相反，香港人自己本身已經好多唔聽廣東歌，而就算少左台灣人聽國語歌，大陸狗都會聽

自己積弱先係問題，人地掟錢都係買top，如果人地買哂d top，你冇人接到，本身自己都有問題

一定比香港好嘅

起碼內銷都養得起新人先

無論歌影視都闊過香港好多

咁易接到就唔叫top 啦
成批成批紅既過晒大陸發展
本地點趕得切接班
tvb d 演員一樣case

係，但人地已經食左你幾年，唔好話接top班，有中等影響力嘅人已經少左

係，不過環境都係差，綜藝果d做到死都係得雞碎人工

台灣感覺唔比香港好

咁我又唔覺，反而似06-09香港果輪迴光反照期

上面有人話呢家台灣有好多新星，其實06之後幾年香港都有好多，呢家死剩幾件

講到尾都係錢

強國=英超
台灣=英甲
香港=英乙

台劇同電影仲衰過香港
係音樂好過香港

台灣算係強國一部分一線歌手既出產地，算係咁

近年最有印象既台劇已經係藍正龍同長澤正美果套

你講d台灣戲都麻麻哋

台灣大把好歌啦…
新一代淨係韋禮安已經正到

咁台灣好多方面既配套或者先天條件都仲好過香港。
例如 媒體/本地人數呢d

支那

呢家唔係

六弄已經唔太好收，52hz客觀黎講都係唔爆
而王大陸係我的少女時代果陣係紅，但比成蟲買左之後已絰唔紅
音樂平台其實差唔多，只係少左電視台，kkbox果d香港都有，moov,joox 甚至會幫人開concert
韋禮安係勁，所以話好似06之後幾年嘅香港，有張敬軒丶淫kay呢d實力派，但你話叫佢去到歌后歌王級仲係差d

係，同埋d歌可以容易賣去鬼國

所以話台灣似十年前嘅香港娛樂圈，加埋比香港好嘅優勢，襯仲未沉哂半身先救
我真係唔想見到林宥嘉好似Eason咁冇哂熱誠

見到香港樂壇就心傷，d人雖然係比上面班賤種搶，但唱廣東歌果d一係有心無力，一係有力無心，見到容祖兒eason果d濕鳩態度，永續四大天王，倫伯出黎賣笑。
台灣仲有好多有質素音樂人，唔想見到佢地搞到香港果班咁

英超
蘇超
威爾斯

台灣始於市場大同文化相對比支那好 , 講普通話黎講佢仲係有競爭力
有實力既星馬歌手都會揀去台灣出道 , 所以點都比香港樂觀

唔係，韓國我唔知，日本就冇出現，日本電視同音樂產業係落緊，但佢好在有新人頂，劇集方面佢知netflix係世界影視新出路所以都開始投放
其實娛樂一直轉型，老翻上網bt唔可以永世做籍口，你要識轉型識保住班先跟到潮流

我覺得用廣東話spread哂開去呢個理由唔合理，以前廣東歌港產片係傳到去韓國大陸日本，但呢家internet 世代反而spread，其實好應該反省下點解

廢囉 , 市場已經細仲要低質 . 揾鬼聽咩
香港個環境根本容不下藝術 . 你問十個家長 , 九個都唔希望個仔第時玩音樂 . 最好就去ibank , 做醫生 ,律師blablabla.

我覺得市場細係關自己有冇實力，正如我上面咁廣東話嘅娛樂產業曾經係係全球都有market

人地有周杰倫

冇左康熙冇左大學生了沒真係好悶
依加小明星大跟班雖然一開始憲哥跟sandy係幾新鮮 但係依加個個星期做12星座D嘉賓來來去去果係果d真係好悶 睇左一半就cut
音樂方面其實台灣仲有好多好正既新世代歌手 佢地可惜遇唔上好既機會同冇好既資訊 搞到發唔到圍

好撚憎吳宗憲 成日擺大佬款 唔妥人金鐘獎後來又走去乞獎 仲要小學雞攞收視率侮辱黃子佼

玖壹壹好垃圾
難聽歌詞冇內涵，但係youtube好高點擊率
首乜柒玫瑰花居然破億
好多台仔都好憎呢個樂壇毒瘤

我覺得lala幾好啊

好撚難聽 完全嘈音黎唔睇字幕一個字都聽唔明係度唱乜鳩

玖壹壹世界第一

以前幾like吳宗憲。
不過睇到我猜後期。佢D搞笑位好似已經盡。
2年前金鐘獎公開叫人唔好講政治，封殺雞扒妹，條友已經俾人叫佢做大陸憲。
而家個套綜藝玩很大。好多時見到佢輸左又唔肯受懲罰。一班擦鞋後輩幫佢頂佢就即縮。

呢幾年台灣樂壇係有少少青黃不接
睇返lala都已經3字頭
而家最紅果班，姐倫、jj、hebe、yoga、jolin、五月天、a-lin，全部出道超過十年，而新生代歌手果班好多都唔係幾熟
不過我諗情況都好過香港，周興哲、王詩安、謝和弦、韋禮安呢d新生代歌手都算有實力，發展得最好應該係李榮浩（大陸人，不過台灣出道）

仲孫盛希、八三夭、白安數都數唔曬
台灣仲要好支持地下樂團 草東同滅火筒依d別類band上得大台受台灣人喜歡，就已經見到音樂比香港好幾倍

唔係有長澤正美你會睇咩

當年唱得高音就話好聽開始冇再睇台灣d 野
個排個個都係鳩叫高音

呢家

mc hotdog

我上面都有講，多新星冇用，我用06打後幾年嘅香港做比較就係咁嘅原因，當時香港出左好多新人，農夫丶rubberband丶陳柏宇果d，果陣都以為好光明，點知過幾年大半消失左
你講indie band其實香港都開始追到台灣

所以當佢係曾志偉果類

李榮浩發展得好係警號，竟然一個大陸人發展得快過好多台灣同期歌手

衰過曾志偉 好憎佢成日滿口道理咁擺款 明明自己個底都花晒 而家就慈父形象懶幽默

成個綜藝得番國光好睇

台語你聽唔明好正常

其實你用08會好D

香港樂壇之所以加速收皮 都係因為四大同TVB既瓜葛

而四大既人足足有4,5年無上過TVB , 就算破冰都係間中搵幾條友"鄧"下腳

一邊就獅子開大口 一邊就菇鳩寒

TVB既獎由08之前 個個都係喊住拎
去到08之後 個個都係柒住拎

我覺得國光幫幫忙好似日本個閒聊007

大家好，我是香蕉

若果香港有台灣咁大同咁多人，娛樂圈都可能仲有得生存，起碼有地方起大型廠房拍片，拍片都冇台灣片咁膠，票房點都會有返咁上下

我唔覺得關多人事，就算得七百萬人，都冇人食到半夜市場
片場方面其實可以去強國（唔係去拍合拍片），以前好多港產片都出外國取景

強國好多題材唔俾拍，，一拍起上黎，呢到唔俾果到唔俾，同埋只靠七百萬人好難拍到大型商場片

所以話唔係拍合拍片

華人娛樂圈都俾中國玩晒啦

以前中國冇錢,所以D明星吸引唔到人

而家佢地又買韓國版權,將韓國既野全部吸晒

過多幾年, 應該韓國都玩完, 成個亞洲崇中

台灣音樂頒獎典禮唔會年年同一個人掛

韓國果d係有包裝冇內容，強國果d冇包裝冇內容，根本不成文化

已經年年有Eason周節能JJ